{"text": "S\u00e9minaire Qualit\u00e9 de l\u2019air et sant\u00e9 de l\u2019enfant \u2013 1 8 f\u00e9vrier 2009 \u2013 APPA NPC POLLUTION ATMOSPHERIQUE ET SANTE DE L\u2019ENFANT  \nChristophe Declercq, Institut de Veille Sanitaire  \nB\nLesBnourrissonsBetBlesBenfantsBsontBplusBvuln\u00e9rable sBauxBeffetsBsurBlaBsant\u00e9BdesBpolluantsBdeBl'airB\next\u00e9rieur.BEnBeffet,BleurBexpositionBestBplusBimpor tanteBenBraisonBdeBleurBtauxBdeBventilationB\npulmonaireBplusB\u00e9lev\u00e9,BduBtempsBpass\u00e9B\u00e0Bl'ext\u00e9rieur BetB\u00e0BdesBactivit\u00e9sBphysiques.BD'autreBpart,BleB\nd\u00e9veloppementBdeBl'appareilBrespiratoireBseBpoursui tBapr\u00e8sBlaBnaissanceBetBdurantBl'adolescence,B\nceBquiBrendBl'appareilBrespiratoireBvuln\u00e9rableBauxB agressions,BenBparticulierBdansBlaBp\u00e9riodeB\npostnataleBpr\u00e9coce.BDeBplus,Bl'\u00e9tudeBdesBeffetsBdes BpolluantsBsurBlaBsant\u00e9BdeBl'enfantBdoitBprendreB\nenBcompteBlesBvariationsBdeBlaBvuln\u00e9rabilit\u00e9BauBcou rsBduBd\u00e9veloppement,BnotammentBpr\u00e9natalBetB\npostnatalBpr\u00e9coce,BetBlesBfacteursBindividuelsBdeBs usceptibilit\u00e9B(asthme,Bfr\u00e9quenceBdesBinfectionsB\nrespiratoiresBaig\u00fcesBdansBl'enfance).B\nB\nDeBnombreuxBtravauxB\u00e9pid\u00e9miologiquesBontBmontr\u00e9Bl'e ffetBaiguB\u00e0Bcourt\u00abtermeBdeBl'expositionBauxB\npolluantsBdeBl'airBext\u00e9rieurB(particulesBenBsuspens ion,Bozone,BNO2)BsurBlaBsurvenueBdeBsympt\u00f4mesB\nrespiratoires,Bl'exacerbationBdeBl'asthme,BlesBhosp italisationsBpourBasthmeBouBsurBlesBvariationsBdeB\nlaBfonctionBrespiratoire.BB\nB\nPlusBr\u00e9cemment,Bd'autresB\u00e9tudesBontBpuBmettreBenB\u00e9v idenceBl'effetB\u00e0BplusBlongBtermeBdesB\npolluantsBdeBl'airBext\u00e9rieur,BenBparticulierBceuxBe nBrelationBavecBleBtraficBroutier,BBsurBleBpoidsBde B\nnaissance,BsurBlaBmortalit\u00e9Binfantile,BsurBleBd\u00e9vel oppementBdeBlaBfonctionBrespiratoireBetBsurB\nl'apparitionBdeBl'asthme,BetBceB\u00e0BdesBniveauxBd'exp ositionBcourammentBobserv\u00e9s.BB\nB\nL'\u00e9tudeBdeBcesBeffetsBdoitB\u00eatreBpoursuivieBafin,Ben Bparticulier,BdeBmieuxBcaract\u00e9riserBl'expositionB\nindividuelleBdesBenfants,BdeBmieuxBcomprendreBlesBm \u00e9canismesBsous\u00abjacentsBetBlesBp\u00e9riodesB\ncritiquesBd'exposition.BLesBconnaissancesBactuelles BsontBcependantBsuffisammentBconvaincantesB\npourB penserB qu'uneB diminutionB desB niveauxB d'exposit ionB auxB polluants,B enB particulierB auxB\npolluantsBenBrelationBavecBleBtraficBroutier,Baurai tBunBimpactBsubstantielBsurBlaBsant\u00e9BdesBenfantsBet B\ndoncBdesBfutursBadultes.B\nB\nChristopheBDeclercq ChristopheBDeclercq ChristopheBDeclercq ChristopheBDeclercqB BBB\nUnit\u00e9BAir,BeauBetBclimat,B\nD\u00e9partementBSant\u00e9Benvironnement,BB\nInstitutBdeBveilleBsanitaire,BB\nSaint\u00abMaurice,BFranceB\nB\nc.declercq@invs.sante.fr B\n    ", "annotations": [[2451, 2452, "SKILL: C"]]}